<font size='6'>
Оглавление
</font>

[TOC]

# 1. Назначение программы

**"Облачная VR система"** является инструментом коллективной работы, предназначена для демонстрации и анализа "CAD Моделей", на этапе проектирования значительно упрощает процесс конструирования.

# 2. Установка и запуск программы

**Для ОС Windows:**

>**Версия PRO:**
>
>- cкопировать папку `win-pro-pz_editor-pz_xr` в дирректорию размещения программы.
>- двойным нажатием левой кнопки мыши запустить файл `mpt_converter.exe`

>**Версия LITE:**
>
>- cкопировать папку `win-pz_editor-pz_xr` в дирректорию размещения программы.
>- двойным нажатием левой кнопки мыши запустить файл `mpt_converter.exe`

**Для ОС Linux (Ubuntu):**

>**Версия PRO**
>
>- cкопировать папку `linux-pro` в дирректорию размещения программы.
>- двойным нажатием левой кнопки мыши запустить файл  `mpt_converter.x86_64`
>- Из главного меню перейти в диалог **«Присоединиться ко встрече»**, ввести `АДРЕСКОМНАТЫ`, нажать кнопку **"подключиться"**.

>**Версия MEETING**
>
>- cкопировать папку `linux-pro-boot_meeting` в дирректорию размещения программы.
>- правой кнопкой мыши вызвать терминал, ввести: `./mpt_converter --meeting-link=АДРЕСКОМНАТЫ --show-screen-join="true"`

# 3. Работа с программой WINDOWS

## 3.1 Основное меню работы с программой

![Меню](Images/MainMenu.png "Главное меню")

<div id='id-section3.2'/>

## 3.2 Персональные настройки

**В Гланом меню нажать кнопку "Настройки":** ![ButtonSettings](Images/ButtonSettings.png "Настройки")

### Основное

- Путь к временным файлам:
  - *дирректория размещения временных файлов и каталогов*
- Обучение в 3D просмотрщике:
  - *[x] при запуске системы в режиме "просмотр" пользователю будет предложено пройти обучение*

### Сеть

- Путь к онлайн загрузкам:
  - *дирректория, куда будет осуществляться загрузка файлов и каталогов*
- Интерполяция онлайн:
  - *[x] Во время встречи восприятие изменений в динамическом окружении будет более плавное*
- Внешний адрес для локального сервера, IP-адрес для прослушивания сервером, логин и пароль для получения токена
  - *Настройки сетевых характеристик для использования "локального сервера"*
- Папка с файлами локального сервера
  - *дирректория нахождения модуля "локального сервера" (изначально локальный сервер находится в дирретории осноной программы версии PRO `win-pro-pz_editor-pz_xr`)*

### Персонализация
- Имя, пол, аватар:
  - *Возможность настроить индивидуальный персонаж (имя, пол, внешний вид)*
  - *Доступно по 4 шт. предопределенных персонажа мужчины и женщины, возможен микс характеристик*

### Аудио
- Настройки устройства воспроизведения:
  - *Возможность выбрать устройство (которое является установленным на компьютере) для получения звука*
  - *Возможность проверить работоспособность и текущие настройки устройства, изменить их при необходимости*
- Настройки устройства записи:
  - *Возможность выбрать устройство (которое является установленным на компьютере) для передачи звука (микрофон)*
  - *Возможность проверить работоспособность и текущие настройки устройства, изменить их при необходимости*

### Графика
- Настройки экрана:
  - *Возможность задатьхарактеристики экрана (режим, разрешение, качество графики)*
- Показывать FPS:
  - *[x] Во время встречи на экране в правом верхнем углу будет отображаться параметр количества кадров в секунду, чем больше показатель, тем плавнее восприятие*
- Кинематографичный режим:
  - *[x] Во время встречи на экране будет скрыт весь интерфейс*

### VR
- Дублировать вид на экране:
  - *[x] Во время встречи в режиме VR, изображение очков будет продублировано на монитор компьютера*
- Аналоговое управление:
  - *[x] Во время встречи в режиме VR пользователю будет доступно управление джойстиками*

## 3.3 Подготовка ассета

### Создать новую презентацию
- В Гланом меню нажать кнопку "Новая презентация": ![ButtonNewРresentation](Images/ButtonNewРresentation.png "Новая презентация")
  - *В открывшемся диалоге произвести переход в дирректирию размещения будущей презентации, путем изменения пути в "области выбора пути"* ![AreaPathPresentation](Images/AreaPathPresentation.png "Область выбора пути")
  - *Создать папку, путем нажатия на кнопку "Создать папку":* ![ButtonCreateFolder](Images/ButtonCreateFolder.png "Создать папку") 
  - *Выбрать созданную папку, путем нажатия на кнопку "Выбрать текущую папку":* ![SelectCurrentFolder](Images/SelectCurrentFolder.png "Выбрать текущую папку")

### Редактировать презентацию
- В Гланом меню нажать кнопку "Редактировать презентацию": ![ButtonEditPresentation](Images/ButtonEditPresentation.png "Редактировать презентацию")
  - *В открывшемся диалоге произвести переход в дирректирию размещения презентации (провалиться в папку с презентацией), путем изменения пути в "области выбора пути"* ![AreaPathPresentation](Images/AreaPathPresentation.png "Область выбора пути")
  - *Нажать на кнопку "Выбрать текущую папку":* ![SelectCurrentFolder](Images/SelectCurrentFolder.png "Выбрать текущую папку")

- **Сцена окружения:**
  - В дереве объектов сцены выделить «главный/корневой» элемент `«LEVEL»`.
  - Добавить сцену окружения:
    - *На закладке «Инспектор» изменить параметр «Путь к сцене», нажать кнопку выбора пути:* ![ButtonPresentationPathFolder](Images/ButtonPresentationPathFolder.png "Выбрать путь к файлу со сценами")
    - *В открывшемся диалоге выделить мышкой файл `«lightweight_scene.pza»`*
    - *В разделе «Предустановленный контент» выделить мышкой сцену окружения. Нажать кнопку «Открыть»:* ![ButtonOpen](Images/ButtonOpen.png "Применить выбранную сцену").
  - Удалить сцену окружения:
    - *На закладке «Инспектор» очистить параметр «Путь к сцене», нажать кнопку очистки:* ![ButtonCleaningBasket](Images/ButtonCleaningBasket.png "Изменить а сцену по умолчанию")
           
- **Дерево объектов:**
  - Удаление объекта дерева:
    - *В дереве объектов сцены выделить элемент.*
    - *Нажать на кнопку "DEL" на клавиатуре или кнопку "Удалить объект:*"![ButtonDeleteTreeObject](Images/ButtonDeleteTreeObject.png "Удалить объект:")
  - Добавление объекта дерева:
    - *В дереве объектов сцены выделить «главный/корневой» элемент `«LEVEL»` или любой другой элемент, котрому необходимо подчинить добавляемый объект.*

- **Конветация CAD объекта:**
  - Нажать на кнопку "Импортировать объект:" ![ButtonImportTreeObject](Images/ButtonImportTreeObject.png "Импортировать объект из CAD файла (*.step, *.stp):")
    - *В открывшемся диалоге выбрать файл `«*.stp»`, нажать на кнопку «Открыть»:* ![ButtonOpen](Images/ButtonOpen.png "Применить выбор модели")
    - *При необходимости **переопределить свойства** конвертации объектов по умолчанию (закладка "CAD Импортер"):*
      - *Алгоритм триангуляции = "по умолчанию"*
      - *Уговое смещение = 0.5*
      - *Линейное отклонение = 0.01*
      - *Угол между нормалями = -1*
      - *Внутреннее отклонение = -1*
      - *Минимальный размер = 1*
      - *[x] Мультипоточная обработка*
      - *[ ] Относительный допуск кромки*
      - *[x] Мультипоточная обработка*
      - *[x] Учитывать вершины внутренних граней*
      - *[x] Проверять отклонение триангуляции*
      - *[x] Очищать модель*
      - *[ ] Настроить минимальный размер*
      - *[ ] Допуски формы*
      - *[ ] Снижение качества*
      - *[x] Генерация физической модели*
      - *[x] Отразить нормали*
  - Нажать на кнопку Импорт:* ![ButtonImport](Images/ButtonImport.png "Импортировать выбранную модель")

- **Примитивный объект:**
  - Нажать на кнопку "Добавить новый объект:"![ButtonAddTreeObject](Images/ButtonAddTreeObject.png "Добавить новый объект")
  - В выпадающем меню выбрать пункт: "Примитивный объект" ("куб", "цилиндр", "сфера", "капсула")

- **Аннотация, указатель аннотации:**
  - *Нажать на кнопку "Добавить новый объект:*"![ButtonAddTreeObject](Images/ButtonAddTreeObject.png "Добавить новый объект")
  - В выпадающем меню выбрать пункт: "Аннотация" или "Указатель аннотации"

- **Внешний объект:**
  - Нажать на кнопку "Добавить новый объект:"![ButtonAddTreeObject](Images/ButtonAddTreeObject.png "Добавить новый объект")
  - На закладке «Инспектор» в поле «Объект» нажать на кнопку выбора объекта: 
  ![ButtonPresentationPathFolder](Images/ButtonPresentationPathFolder.png "Выбрать путь к файлу со сценами")
  - В открывшемся диалоге выделить мышкой файл `«Props.pza»`
  - В разделе «Предустановленный контент» выделить мышкой объект. Нажать кнопку «Открыть»: ![ButtonOpen](Images/ButtonOpen.png "Применить выбранную сцену").

- **Свойства объектов сцены:**
  - В дереве объектов или на сцене выбрать элемент
  - При необходимости можно **переопределить свойства** по умолчанию (закладка "Инспектор"):
    - *[x] Видимый*
    - *[x] Перемещение в просмотрщике (при [x] в режите "просмотр" объект можно перемещать с помощью манипулятора (GIZMO))*
    - *Расстояние взаимодействия = -1*
    - *Масштаб = 1*
    - *[ ] Симуляция (при [x] в режите "просмотр" с объектом можно взаимодействовать)*
    - *Масса = 10*
    - *Трение = 1*
    - *Прыгучесть = 0.3*
    - *Дэмпинг перемещения = 0.2*
    - *Дэмпинг вращения = 0.2*

    - *Выбрать предопределенный материал:*
      - *На закладке «Инспектор» в поле «Объект» нажать на кнопку выбора объекта:* ![ButtonPresentationPathFolder](Images/ButtonPresentationPathFolder.png "Выбрать путь к файлу со сценами")
      - *В открывшемся диалоге выделить мышкой файл `«Props.pza»`*
      - *В разделе «Предустановленный контент» выделить мышкой материал. Нажать кнопку «Открыть»:* ![ButtonOpen](Images/ButtonOpen.png "Применить выбранный материал").

    - *Создать материал:*
      - *Нажать на кнопку "Добавить новый материал:*"![ButtonCreateMaterial](Images/ButtonCreateMaterial.png "Добавить новый материал")
        - *Изменить характеристики: "цвет", "металличность", "шероховатость"*
        - *Свойства материала доступные к изменению:* 
          - *Масштаб UV = 1*
          - *[x] Трипланарная проекция*
          - *Резкость трипланарная проекции = 1*
          - *[x] Глобальная трипланарная проекция*
            
    - *УдалитьМаетриал:* 
      - *Нажать на кнопку "Удалить материал:*"![ButtonDeleteMaterial](Images/ButtonDeleteMaterial.png "Удалить  материал")

- **Управление объектами:**
  - В дереве объектов или на сцене выбрать обект
  - Манипулятором (GIZMO) можно произвести перемщение/вращение объекта в трех плоскостях XYZ

- **Предпросмотр сцены**
  - В области "Окна редактирования" нажать на кнопку "Запустить проект в просмотрщике": ![ButtonStartProjectViewer](Images/ButtonStartProjectViewer.png "Запустить проект в просмотрщике")
  - Удерживая кнопку "Пробел" на клавиатуре нажать на кнопку "Вернуться в редактор": ![ButtonReturnEditor](Images/ButtonReturnEditor.png "Вернуться в редактор")

- **Локальный просмотр презентации:**
  - В Гланом меню нажать кнопку "Смотреть презентацию": ![ButtonViewPresentation](Images/ButtonViewPresentation.png "Смотреть презентацию")
  - В открывшемся диалоге произвести переход в дирректирию размещения презентации (провалиться в папку с презентацией), путем изменения пути в "области выбора пути" ![AreaPathPresentation](Images/AreaPathPresentation.png "Область выбора пути")
  - Нажать на кнопку "Открыть": ![ButtonOpen](Images/ButtonOpen.png "Открыть презентацию для просмотра")      

- **Взаимодействие с объектами в режиме просмотра:**
  - Нажать и удерживать клавишу «Пробел» на клавиатуре. Выбрать объект путем нажатия на него левой кнопкой мыши. Отпустить клавишу «Пробел» на клавиатуре. С помощью манипулятора изменяем положение активного объекта в 3х плоскостях XYZ.
  - Используя кнопки клавиатуры(стрелки) подойти к объекту.Попытаться пройти сквозь него (толкнуть объект аватаром).

### Сохранить и запаковать презентацию
  - В области "Окна редактирования" нажать на кнопку "Сохранить проект" (CTRL + S): ![ButtonSaveProject](Images/ButtonSaveProject.png "Сохранить проект (CTRL + S)")
  - В области "Окна редактирования" нажать на кнопку "Запаковать проект" (CTRL + E): ![ButtonPackProject](Images/ButtonPackProject.png "Запаковать проект (CTRL + Е)")

## 3.4 Подготовка комнаты

**В Гланом меню нажать кнопку "Управление комнатами":** ![ButtonManagementRoom](Images/ButtonManagementRoom.png "Управление комнатами")

### Параметры сервера
  - Реквизит "Адрес сервера":
    - *по умолчанию задан адрес центрального сервера: `lmstudio.lmsoftware.ru:8080`*

### Создание и удаление комнаты встречи
  - Реквизит "Выбор комнаты":
    - *перечень доступных комнат для встречи*
  - Создание комнаты":
    - *В области "Выбор комнаты" нажать на кнопку "Создать новую комнату"* ![ButtonCreateNewRoom](Images/ButtonCreateNewRoom.png "Создать новую комнату")
    - *Задать "Название комнаты"*
  - Удаление комнаты":
    - *В области "Выбор комнаты" выбрать нужную комнату
    - *В области "Выбор комнаты" нажать на кнопку "Удалить выбранную комнату"* ![ButtonDeleteSelectRoom](Images/ButtonDeleteSelectRoom.png "Удалить выбранную комнату")

### Наполнение комнаты

**В диалоге "Управление комнатами" перейти на закладку "Презентация":**
  - Закладка "Презентация":
    - *В области "Файлы презентации" нажать на кнопку "Загрузить"* ![ButtonLoadInSelectRoom](Images/ButtonLoadInSelectRoom.png "Загрузить в выбранную комнату")
    - *В открывшмся диалоге выбрать файлы, нажать на кнопку "Открыть"* ![ButtonOpen](Images/ButtonOpen.png "Открыть")

### Очистка комнаты
    
**В диалоге "Управление комнатами" перейти на закладку "Презентация":**
  - Закладка "Презентация":
    - *В области "Файлы презентации" нажать на кнопку "Очистить"* ![ButtonCleanSelectRoom](Images/ButtonCleanSelectRoom.png "Очистить выбранную комнату")

## 3.5 Встреча

**Во время встречи доступны взаимодействия с объектами, описанные в п.п. "Взаимодействие с объектами в режиме просмотра" раздела "[3.3 Подготовка ассета](#33-подготовка-ассета)"**



**В Гланом меню нажать кнопку "Управление комнатами":** ![ButtonManagementRoom](Images/ButtonManagementRoom.png "Управление комнатами")

**В области "Выбор комнаты" выбрать нужную комнату.**

### Начать встречу
    
**В диалоге "Управление комнатами" перейти на закладку "Презентация":**
  - Если кнопка "Начать встречу" ![ButtonStartMeetNA](Images/ButtonStartMeetNA.png "Начать встречу в комнате") не активна, нужно нажать на кнопку "Подключиться" ![ButtonConnect](Images/ButtonConnect.png "Подключиться к комнате")
  - Нажать на кнопку "Начать встречу" ![ButtonStartMeet](Images/ButtonStartMeet.png "Начать встречу в комнате")
  - Нажать на кнопку "Участвовать во встрече" ![ButtonParticipateMeet](Images/ButtonParticipateMeet.png "Участвовать во встрече")

### Присоединиться к встрече
    
- **Получить ссылку на комнату (адрес комнаты) у администратора**

- **Получить ссылку на комнату самостоятельно:**
  - В Гланом меню нажать кнопку "Управление комнатами": ![ButtonManagementRoom](Images/ButtonManagementRoom.png "Управление комнатами")   
  - В диалоге "Управление комнатами" перейти на закладку "Презентация":
  - В области "Выбор комнаты" выбрать нужную комнату
  - Скопировать "АДРЕС КОМНАТЫ" ![ButtonCopy](Images/ButtonCopy.png "Скопировать") значение реквизита "Ссылка".

- **В Гланом меню нажать кнопку "Присоединиться к встрече":** ![ButtonConnectMeet](Images/ButtonConnectMeet.png "Присоединиться к встрече")
  - Вставить скопированный "АДРЕС КОМНАТЫ" в поле "Ссылка"
  - Если кнопка "Подключиться" ![ButtonConnectNA](Images/ButtonConnectNA.png "Подключиться к встрече") не активна, нужно нажать на кнопку "Скачать материалы" ![ButtonDownloadMaterial](Images/ButtonDownloadMaterial.png "Скачать материалы")
  - Если кнопка "Участвовать во встрече" ![ButtonParticipateMeetNA](Images/ButtonParticipateMeetNA.png "Участвовать во встрече") не активна, нужно нажать на кнопку "Подключиться" ![ButtonConnect](Images/ButtonConnect.png "Подключиться к комнате")
  - Нажать на кнопку "Участвовать во встрече" ![ButtonParticipateMeet](Images/ButtonParticipateMeet.png "Участвовать во встрече")

### Завершить встречу

- **В диалоге "Управление комнатами" перейти на закладку "Презентация":**
  - Если кнопка "Остановить встречу" ![ButtonStopMeet](Images/ButtonStopMeet.png "Остановить встречу в комнате") не активна, нужно нажать на кнопку "Подключиться" ![ButtonConnect](Images/ButtonConnect.png "Подключиться к комнате")
  - Нажать на кнопку "Остановить встречу" ![ButtonStopMeet](Images/ButtonStopMeet.png "Остановить встречу в комнате")

### Доступные Логи

- **В Гланом меню нажать кнопку "Управление комнатами":** ![ButtonManagementRoom](Images/ButtonManagementRoom.png "Управление комнатами")

- **В области "Выбор комнаты" выбрать нужную комнату.**

- **В диалоге "Управление комнатами" перейти на закладку "Логи встреч".**
  - Проигрывание видео/аудио встречи:
    - *В области "Встречи" выбрать нужную завершенную встречу*
    - *В области "Видеофрагменты" выбрать "Участника встречи", от имени которого будем проигрывать встречу*
    - *Нажать на кнопку "Проигрыватель"* ![ButtonPlayer](Images/ButtonPlayer.png "Проиграть встречу")
    - *Во время проигрывания лога стандартными элементами управления можно перемещаться по сцене, наблюдать с удобного ракурса за встречей*
    - *Удерживая кнопку "Пробел" на клавиатуре активизируем меню кнопок "Управления проигрыванием встречи (пауза, остановка, ускорение/замедление)"*
             ![ButtonControllPlayMeet](Images/ButtonControllPlayMeet.png "Управление проигрыванием встречи")
  - Получение лога стенографии аудиопотоков встречи в ***.txt**:
    - *В области "Встречи" выбрать нужную завершенную встречу*
    - *Если кнопка "Скачать лог встречи" ![ButtonDownloadLogMeetNA](Images/ButtonDownloadLogMeetNA.png "Скачать лог встречи") не активна, нужно нажать на кнопку "Создать"* ![ButtonCreate](Images/ButtonCreate.png "Создать лог встречи")
    - *Нажать на кнопку "Скачать лог встречи"* ![ButtonDownloadLogMeet](Images/ButtonDownloadLogMeet.png "Скачать лог встречи")

# 4. Сообщения оператору


| № |     Текст сообщения   |                       Причина                  |         Действия оператора       |
|--:|:----------------------|:-----------------------------------------------|:---------------------------------|
| 1 | Папки не существует или она <br />не является пустой  | При создании презентации выбрана не <br />пустая папка     | Создать новую папку или выбрать <br />пустую  |
| 2 | В папке отсутсует ассет  | При выборе презентации для реактирования <br />или для просмотра презентации, выбраная папка <br />не содержит файлы презентации    | Выбрать папку содержащую <br />файлы презентации  |
| 3 | При выходе без сохранения, ваши <br />изменения будут потеряны! <br />Сохранить изменения? | В презентацию, которая открыта для редактирования <br />внесены изменения. Изменения не сохранеты. <br />Оператор нажал на кнопку "Выход".   | Принять решение "Сохранить", "Не сохранять", <br />"Отменить"  |
| 4 | Файл существует, перезаписать? | В дирректории, куда оператор определил файл *.PZP. <br />такой файл уже существует.   | Принять решение "Ок", "Отмена"  |

# 5. Работа с программой LINUX

## 5.1 Основное меню работы с программой
![Меню](Images/MainMenuLINUX.png "Главное меню")

## 5.2 Персональные настройки
**Описание идентично  [Персональный настройки Windows](#32-персональные-настройки)**

## 5.3 Встреча
**Описание Идентично описанию в Windows [Встреча](#35-встреча)**

- ### Присоединиться к встрече
    **Описание Идентично описанию в Windows [Присоединиться к встрече](#присоединиться-к-встрече)**